+++
title = "流水线"
description = ""
weight = 2
alwaysopen = true
+++

### 功能描述
流水线模块的功能主要有：

- 流水线列表

1. 可在列表页查看最近几次执行记录
2. 可在列表页查看最后一次日志概览
3. 可在列表页执行、更新、复制、删除流水线
4. 可在列表页跳转至应用详情、流水线详情

- 流水线详情

1. 可更新、复制、删除流水线
2. 分为基本信息和流水线设计两部分内容

- 基本信息

1. 流水线创建时的基本信息与执行记录
2. 可通过执行记录查看日志概览与日志详情

- 流水线设计

1. 脚本创建的页面编写：直接展示Jenkinsfile内容
2. 脚本创建的代码仓库：展示代码仓库信息
3. 模板创建：展示通过模板设置内容

- 创建流水线

1. 可通过Jenkinsfile创建流水线
2. 可通过模板创建流水线
3. 可创建多分支流水线
4. 可通过图形化创建流水线

- 更新流水线

#### 脚本创建

Jenkins 流水线的定义是写在 Jenkinsfile 的文本文件中，这个文件可以提交到项目的代码仓库，将 CI/CD 流水线作为应用程序的一部分进行版本控制，并像任何其他代码一样进行审查，脚本创建即用Jenkinsfile创建流水线。

#### 图形化创建

通过创建图形化流水线，您可以更加直观的看见流水线上的每一个任务，方便地展示出流水线的每个阶段，从而实现创建流水线的视图化、透明化。


### 软件界面设计

![pipeline1](/images/ui/pipeline-1.png)
![pipeline2](/images/ui/pipeline-2.png)
![pipeline2](/images/ui/pipeline-3.png)

